【逼爆香港】農曆新年期間中國客量創10年新高 一周140萬人湧港按年升逾3成

【逼爆香港●即時專題】新春強國客量創10年新高 一周140萬人湧港按年升逾3成

今年農曆新年期間內地訪港旅客逾140萬人次，比去年多逾30%。

【新增入境處回覆】
今年農曆新年期間內地訪港旅客逾140萬人次，比去年多逾30%，單計此7日的訪港數字，已是本港744萬人口的18.8%。不少內地旅客經去年才開通的高鐵西九龍站、港珠澳大橋來港，單是昨日（10日）逾11萬經西九龍站出入本港的旅客中，6.3萬屬內地旅客，而昨日經港珠澳大橋出入本港的9.2萬人次中，有約5.7萬是內地旅客。

根據香港入境處數字，由2月4日(年三十)至2月10日(大年初六)，總共有1,401,396內地旅客來港，比去年同期的1,064,932人次，上升32.5%。其中大年初四(上周五)最多內地旅客來港，單日便有249,287內地人湧至，其次是大年初三(上周四)的247,346人次。

另外，澳門旅遊局公佈，由2月4日(年三十)至2月10日(大年初六)農曆新年期間，訪澳門內地旅客的總人次121.35萬，按年升26.6%，其中內地客佔89.92萬人次，按年升25.6%。「澳門方丈聯盟」facebook專頁昨發帖，指當地其中一個景點「爛鬼樓」已成「焦土」，「這是沃(澳)門人做順民的報應，焦土到你家門口」，又慨嘆「大家以為平日生活忙碌，放假可以去關前街嘆啡扮文青，影下相呃LIKE？無呢支歌仔唱啦，一到假期即刻人山人海，舊區到最後都係成為遊客區，為外地人服務」。

入境處發言人表示，比較過去10年農曆正月初一至初三的旅客出入境情況，今年大年初一至大年初三，無論出入境旅客總人次、內地旅客出入境總人次及內地旅客入境人次均創近10年新高。
<蘋果>

又話唔黎香港既？

支那瑜：貨出人入 高雄發大財
中國高雄歡迎你地
支那人唔好再來香港